建立香港同盟會，尋求民意授權，選出領袖，與港府及中共對話，爭取民主選舉

我是一名平凡的星斗市民、碩士畢業、平凡職業、八十後。

十多年來，本人一直參與爭取民主、自由的平權遊行。至本年六月，「反送中」事件發生後，也多次响應不同團體之號召，走上街頭。甚感香港市民必須立刻找出得到民意授權，有資格與港府及中共對話的領袖，爭取民主選舉。

因一切政治問題，皆源於没有公平的民主制度！

惟今不同社群、年齡層、階級之市民對於今後的平權方略有極大的分歧，不少政治、各業界、宗教界及商界領袖皆怕被指為「自認大台，亂下指令」而不敢於作為民意代表，跟政府談判，爭取民主制度！

其根本原因現時無一領袖，能有如華盛頓、孫中山先生、司徒華般的功績在前，能在不用民意授權下，領導這場民主運動！

稍前的順利，因没有「大台」，但現時已到協商之時，理應有代表方能促成。

我認為香港現時應聯合所有泛民黨派並邀同港市民，建立香港同盟會(後稱同盟)，於會內選出民意代表，並有以下特性︰

1.同盟並非一永久黨派和組織，而在建立時訂明當香港成功取得普選或一定時限(如︰五年)，該同盟將會自動失效並解散，期間各黨派成員仍保留其原有黨籍，同盟會員只是一時之性質，就如你可以是教協會員，也可以是工聯會會員一樣。

2.同盟必須為香港永久居民，並不能因為申請者為建制派、公務員、紀律部隊而拒絕。

3.同盟所有的行動方略，只能與爭取民主制度。

4.當會員人數到相當數量時(也許一至二百萬人)，理應進行黨內選舉，選出民意領袖，建立民意委員會(或八至十五人的委員會)。

5.選舉委員會成員應為大學學者、法官、宗教領袖或在社會甚具聲望的人士。

6.任何會員都能在同盟內有選舉及被選舉權。

7.參舉人必須清楚說明自己的政見。

8.只要年滿十六歳就能選舉舉及被選舉。

9.民意委員會只能代表香港人跟政府談判，爭取民主=

民主萬歳

自由萬歳